%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{array}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}

\usepackage[landscape,a5paper,margin=1.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\section*{Opérations sur les ensembles}

$A$ et $B$ sont deux ensembles, et $\Omega$ un univers.

Pour les exemples, on considère l'expérience aléatoire : \emph{« On lance deux dés à six faces équilibrés, et on considère la somme obtenue. »}, et les évènements suivants :
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[$\bullet$]
  \item Obtenir une somme paire : $A=\blanc{\{2, 4, 6, 8, 10, 12\}}$ ;
  \item Obtenir un multiple de trois : $B=\blanc{\{3, 6, 9, 12\}}$ ;
  \item Obtenir un nombre inférieur à 4 : $C=\blanc{\{1, 2, 3, 4\}}$ ;
  \item Obtenir un 7 : $D=\blanc{\{7\}}$.
\end{itemize}
\end{multicols}

\noindent\begin{tabular}{>{$}c<{$}|p{0.13\textwidth}||p{0.25\textwidth}|p{0.25\textwidth}|p{0.19\textwidth}}
  \text{Notation} & Prononciation & Interprétation en terme d'ensembles & Interprétation en terme d'évènements & Exemple \\
  \hline
  \hline
  \varnothing & & Ensemble vide & Évènement impossible & \\
  \hline
  A\cap B & Intersection de $A$ et $B$ & Ensemble des éléments appartenant à $A$ et à $B$ & Évènement constitué des issues communes à $A$ et à $B$. & $A\cap B=\blanc{\{6, 12\}}$ \\
  \hline
  A\cup B & Union de $A$ et $B$ & Ensemble des éléments appartenant à $A$ ou à $B$ & Évènement constitué de toutes les issues de $A$ et de $B$. & $B\cup D=\blanc{\{3, 6, 7, 9, 12\}}$ \\
  \hline
  \overline A & Complémen\-taire de $A$ & Ensemble des éléments n'appartenant pas à $A$ & Évènement contraire & $\overline A=\blanc{\{3, 5, 7, 9, 11\}}$\\
  \hline
  \Omega & & Ensemble de toutes les issues & Évènement certain & $\Omega=\blanc{\{2, 3, ..., 12\}}$ \\
  \hline
  A\cap B = \varnothing && $A$ et $B$ n'ont aucun élément commun & Évènements incompatibles & $\blanc{C\cap D}=\varnothing$\\
\end{tabular}
\end{document}
